監察政府恐變違誓 港台工會促聶德權釐清

【本報訊】公務員事務局上周五向各部門發信，勒令去年7月1日前入職的公務員，四周內須簽署及交回效忠聲明。屬商經局轄下的香港電台近年屢遭政府及建制派針對，不少港台員工憂慮聲明中限制言論的條文，會與新聞工作有衝突，港台節目製作人員工會昨日去信公務員事務局局長聶德權，要求局方澄清，工會要求聶於下周一或之前回覆。

工會信件指港台作為公共廣播機構，具有監察社會及政府的功能，員工關注港台報道部門政策不足、向官員提問及訪問反對政府政策人士，甚至台灣總統新聞時，會否觸及紅線，違反香港國安法。

工會指港台員工按「香港電台約章」和「節目製作人員守則」履行職務，港台有編輯自主、不受政治等影響編輯方針，惟宣誓內容只強調公務員要向特區政府負責，與約章和守則有明顯衝突。

事實上，自反送中運動以來，港台屢因批評警方及政府，成為建制陣營狙擊對象。港台員工因此對宣誓條文有憂慮，「唔知有咩做得，有咩唔做得，幾時會踩中紅線。」有員工指時事節目《視點31》及《議事論事》若訪問民主派人士，而對方犯了國安法，「去訪問係唔係就已經唔係效忠基本法，甚至違反國安法？」